 02:28, 18 февраля 2019
В «Роскосмосе» анонсировали увольнения
По итогам совещания по ситуации с Усть-Катавским вагоностроительным заводом (УКВЗ), которое гендиректор «Роскосмоса» Дмитрий Рогозин проведет в понедельник, могут состояться отставки в госкорпорации. Об этом сообщает ТАСС со ссылкой на источник в ракетно-космической отрасли.По его словам, на совещание приглашен заместитель губернатора Челябинской области Руслан Гатаров, представитель полпреда президента по Уральскому федеральному округу Николая Цуканова, представители профсоюза УКВЗ и другие. Он отметил, что возможные отставки связаны с недовольством гендиректора результатами исполнения поручений по выделению УКВЗ в самостоятельное юридическое лицо из Центра Хруничева, находящегося под санацией Роскосмоса.В пресс-службе «Роскосмоса» информацию об отставках не прокомментировали.14 февраля работники УКВЗ провели митинг из-за недовольства низкой заработной платой. Руководство завода тогда пообещало скорректировать оплату труда. В начале февраля Рогозин после посещения завода сообщил, что УКВЗ в ближайшее время требуется заказ на 100 трамваев в интересах обновления трамвайных парков Челябинска и Магнитогорска. Он отмечал, что отсутствие заказа может привести к остановке производства на заводе и массовым увольнениям.Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
